25人買棟篤笑黃牛票 黃子華粉絲網購疑受騙 涉款20萬 警拒立案

2018年06月30日

25人買棟篤笑黃牛票
黃子華粉絲網購疑受騙
涉款20萬 警拒立案

■中學生黃小姐稱付了1.3萬元給中介人阿賢買23張黃子華棟篤笑門票。簡明恩攝

【本報訊】藝人黃子華及韓國男團Wanna One下月將先後在紅磡體育館舉行公開表演，《蘋果》發現有騙徒在網上訛稱有門票轉售，但有粉絲付款後，對方便藉詞拖延派票。其中25名黃子華粉絲成立苦主群組追討，涉款達20萬元，部份人曾集體報案，但警方以演唱會尚未舉行為由，拒立案調查，引起受害人不滿。立法會議員質疑警方做法不當，促警方應盡早介入，免放生騙徒。

記者：簡明恩 金敏琍 徐雲庭

黃子華棟篤笑下月6日起公演，主辦單位雖宣佈加場並增加公開發售門票比例，但無阻黃牛票風行，更有騙徒聲稱是中介人，虛構有門票出售騙財，受害人之一的中四學生黃小姐指，她於今年3月底在facebook發現一名叫阿賢的男子，自稱在黃子華棟篤笑的製作公司工作，聲稱能取得內部門票，並可用原價280至880元出售，但要求訂購者先付全數。

[img]■被指收取20多名苦主的錢後未有派發門票的阿賢，曾參加不少歌唱比賽。讀者提供圖片[/img]
■被指收取20多名苦主的錢後未有派發門票的阿賢，曾參加不少歌唱比賽。讀者提供圖片

■阿賢被追票期間一度在銀行自拍排隊，聲稱會退款但終違諾。

■黃子華下月初棟篤笑開騷，但多名苦主投訴付錢給中介人後未獲派票或退款。資料圖片

父指賣票男久未歸家

黃小姐不虞有詐，接受同學及親友委託，在4月1日轉賬1.3萬元給阿賢，購買23張棟篤笑門票。但自5月起，黃小姐多次催促阿賢派票，均遭對方以各種理由拖延，包括「公司未清楚啊」、「要等公司回應」，幾經追討，對方答允在本月8日派票，但最終依然食言。

擾攘近一個半月，黃小姐懷疑自己受騙，於是聯絡阿賢fb的其他朋友，發現連同她在內共有25人有同類遭遇，涉及金額20萬元。她和數名苦主於本月13日到尖沙嘴警署報案，但警方以演唱會尚未開始，難以證明阿賢不能派票或退款為由，最終只備案處理，令她們大感失望。

黃小姐指，上周五（22日）阿賢在壓力下向數名苦主退回部份款項，但料仍有逾十人未獲退款，損失金額或達10萬元。她自責辜負了親友所託，現只望阿賢盡快派票或退款了事。

記者多次致電阿賢但均無人接聽，其報稱的鑽石山寓所，有一名自稱是阿賢父親應門指，阿賢已很久沒有回家。黃子華的經理人May表示聽聞事件，但以她所知阿賢不是今次表演的製作公司人員。

警方發言人指，尖沙嘴警署於本月13日接獲3女1男報案，稱早前透過社交平台向一名男子購買娛樂表演門票，惟未有收到門票或有關退款，涉及款項約8.2萬元，初步調查相信事件暫不涉及刑事，將案列「糾紛」案跟進。

50韓團樂迷疑遇騙案

另外，韓國著名男團Wanna One下月28至29日在港舉行演唱會，多名讀者向本報投訴，指多名在Instagram賣票的中介人，均使用相同銀行戶口收錢，疑遇上同類騙案，估計至少50名樂迷付款後未能取得門票，每人料被騙一千至數千元。

立法會議員鄺俊宇批評，警方待演唱會或表演舉行後才受理案件，過程中很可能錯過寶貴的調查時機，更放生了騙徒，令對方有更多時間在網上行騙、轉移犯罪得益或潛逃海外。

上一則
上一則
梁家傑指習近平矮化一國兩制

下一則
下一則
民政局研修例堵漏洞

民政局研修例堵漏洞

樂迷數千元購入假飛 臨場再買黃牛票

[red]屌你老母，中學生對波咁能大嘅！[/red]

幫襯黃牛黨 抵你比人呃

中學生都有萬幾蚊俾人呃
唔怪得之可以食到咁肥 肥到生左幾件咁

真係唔係歧視肥婆

睇呢d野既人係咁上下智商

中學就成座山咁